[
{
    "id": 351,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welches Wappen gehört zur Freien und Hansestadt Hamburg?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },{
    "id": 352,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welches ist ein Bezirk von Hamburg?",
    "options": [
      "Altona",
      "Hemelingen",
      "Pankow",
      "Demmin"
    ],
    "correctAnswer": "Altona"
  },{
    "id": 353,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Für wie viele Jahre wird das Landesparlament in Hamburg gewählt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },{
    "id": 354,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Ab welchem Alter darf man in Hamburg bei Kommunalwahlen (Wahl der Bezirksversammlungen) wählen?",
    "options": [
      "14",
      "16",
      "18",
      "20"
    ],
    "correctAnswer": "16"
  },{
    "id": 355,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welche Farben hat die Landesflagge von Hamburg?",
    "options": [
      "blau-weiß-rot",
      "weiß-rot",
      "grün-weiß-rot",
      "schwarz-gelb"
    ],
    "correctAnswer": "weiß-rot"
  },{
    "id": 356,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Wo können Sie sich in Hamburg über politische Themen informieren?",
    "options": [
      "beim Ordnungsamt der Gemeinde",
      "bei der Verbraucherzentrale",
      "bei den Kirchen",
      "bei der Landeszentrale für politische Bildung"
    ],
    "correctAnswer": "bei der Landeszentrale für politische Bildung"
  },{
    "id": 357,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welches Bundesland ist ein Stadtstaat?",
    "options": [
      "Hamburg",
      "Sachsen",
      "Bayern",
      "Thüringen"
    ],
    "correctAnswer": "Hamburg"
  },{
    "id": 358,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welches Bundesland ist Hamburg?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },{
    "id": 359,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Wie nennt man den Regierungschef / die Regierungschefin des Stadtstaates Hamburg?",
    "options": [
      "Ministerpräsident / Ministerpräsidentin",
      "Erster Bürgermeister / Erste Bürgermeisterin",
      "Regierender Senator / Regierende Senatorin",
      "Oberbürgermeister / Oberbürgermeisterin"
    ],
    "correctAnswer": "Erster Bürgermeister / Erste Bürgermeisterin"
  },{
    "id": 360,
    "category": "Hamburg",
    "question": "Welchen Senator / welche Senatorin hat Hamburg nicht?",
    "options": [
      "Justizsenator / Justizsenatorin",
      "Senator / Senatorin für Außenbeziehungen",
      "Finanzsenator / Finanzsenatorin",
      "Innensenator / Innensenatorin"
    ],
    "correctAnswer": "Senator / Senatorin für Außenbeziehungen"
  }
]